<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Historijski muzej BiH</string>

    <string name="about1" translatable="false">O MUZEJU</string>
    <string name="about2">Historijski muzej BiH se bavi prikupljanjem, čuvanjem, istraživanjem, prezentacijom i promovisanjem kulturno-historijskog naslijeđa Bosne i Hercegovine. U svojoj sedamdesetogodišnjoj historiji je prošao niz preobražaja: od promjene naziva, do promjene strukture i lokacije.\n\n</string>
    <string name="about3">Nastao iz Muzeja revolucije BiH usmjerenog na historiju borbe protiv fašizma u Drugom svjetskom ratu i na njegovanje vrijednosti socijalističke države, Historijski muzej BiH danas govori o različitima temama i fazama bosanskohercegovačke historije - nerijetko kroz perspektivu svjedoka vremena i perspektivu običnog čovjeka.\n\n</string>
    <string name="about4"> Nakon rata 1992-1995 Muzej je, kao i druge institucije kulture sa državnim predznakom, ostao van pravnih okvira i bez redovne finansijske podrške. Muzej je opstao zahvaljući konceptu otvorenosti prema društvu i jačanjem veza sa zajednicom, nudeći publici sadržaje pomoću kojih se kroz muzejske predmete, priče i prostor govori o prošlosti, sadašnjosti i budućnosti.\n\n</string>
    <string name="about5"> Specifičan je i po jedinstvenoj zgradi koju su projektovali Boris Magaš, Edo Šmidihen i Radovan Horvat, koja predstavlja jedinstven primjer internacionalnog stila u arhitekturi. Svojim dominantnim kubusom i čistim formama se i danas ističe u panorami grada Sarajeva.\n\n</string>

    <string name="info1">Adresa:\\nZmaja od Bosne 5, 71 000 Sarajevo</string>
    <string name="info11">Ulaznice:\\nOdrasli: 5KM\\nŠkolske grupe: 2KM\\nInvalidi: 1KM\\n</string>
    <string name="info12">Vodič:\\nNa bosanskom: 20KM\\nNa engleskom: 30KM</string>
    <string name="info2">Radno vrijeme:\\n09:00-19:00</string>
    <string name="info3">Broj telefona:\\n+387 33 226 098\\n+387 33 210 416</string>
    <string name="info4">Direktor:\\nElma Hasimbegovic</string>
    <string name="info5">E-mail:\\nhistmuz@bih.net.ba\\nhasimbegovic@muzej.ba</string>

    <string name="support4">"Individualna podrška\\n\\n                             Veće ili manje, pojedinačne donacije važna su podrška djelatnostima Historijskog muzeja Bosne i Hercegovine. Svojim doprinosom pomažete nam u prikupljanju, očuvanju i izlaganju našeg zajedničkog kulturno i historijskog naslijeđa. Jednokratne donacije možete uplatiti na žiroračun Historijskog muzeja BiH:\\n\\n                             Banka: Raiffeisen Bank d.d. Bosna i Hercegovina, Sarajevo\\n                             Transakcijski račun: 1610000016710007\\n                             IBAN code: BA 391610000016710007\\n\\n\\n "</string>
    <string name="support1">PRIDRUŽITE NAM SE</string>
    <string name="support2">PODRŽITE MUZEJ</string>
    <string name="support5">"Pokrovitelji i partneri\\n\\n                             Podržite Historijski muzej BiH kao pokrovitelji ili korporativni partneri tako što ćete sponzorirati njegove djelatnosti na skupljanju, zaštiti i prezentaciji kulturno i historijskog naslijeđa. Pokroviteljski ili partnerski odnos sa jednom od najuglednijih kulturnih i naučnih ustanova u Bosni i Hercegovini pomaže vam da ostvarite svoje filantropske i poslovne ciljeve prema načelima društvene odgovornosti. Historijski muzej BiH nudi različite oblike pokroviteljstva i partnerstva: dugoročna podrška pojedinačnim odjeljenjima, odsjecima, zbirkama, izložbama i eksponatima. U skladu s vašim afinitetima i mogućnostima, možete se opredijeliti za jedan ili više oblika saradnje i podrške. Za više detalja o mogućnostima podrške, kontaktirajte Direkciju Historijskog muzeja posredstvom e-maila: hasimbegovic@muzej.ba, ili pozivom na telefon: + (387) 33/226 098.\\n\\n "</string>
    <string name="support6">"Podržite mobilnu aplikaciju muzeja\\n\\n                             Mobilna aplikacija Historijskog muzeja ne nudi samo osnovne informacije o njegovom radu, nego i jedinstven uvid u njegove zbirke. Posjetitelji web-stranice mogu uživati u virtualnim posjetama pojedinim odjeljenjima i izložbama. Muzejski eksponati su predstavljeni fotografijama ili trodimenzionalnim prezentacijama vrhunskoga kvaliteta. Osim toga, aplikacija će baciti svjetlo i na one predmete koji nisu izloženi u stalnim postavkama Historijskog muzeja BiH, nego su pohranjeni u depoima. Dodajmo tome i elektronske verzije publikacije Glasnik Historijskog muzeja, kao i planove o nastavku digitaliziranja raritetnih izdanja koja se nalaze u posjedu Muzeja. Doprinesite širenju i obogaćivanju virtualne zbirke Historijskog muzeja BiH kroz pojedinačne donacije, odnosno kroz pokroviteljske ili partnerske aranžmane!\\n\\n "</string>
    <string name="support7">"Donacija predmeta\\n\\n                             Doniranje predmeta od historijskog značaja uvijek je bio i ostaje jeste jedan od najvažnijih načina na koji muzeji obogaćuju svoje kolekcije. Historijski muzej BiH nije izuzetak u tome: radovat će nas da pružimo odgovarajuću muzejsku skrb predmetima koji su u vašem posjedu, a smatrate da zavređuju naučni interes. Ako ste u posjedu jednog ili više takvih predmeta koje biste željeli pokloniti Historijskom muzeju, kontaktiraje nas posredstvom e-mail adrese: hasimbegovic@muzej.baili pozivom na telefon: + (387) 33/226 098. Molimo vas da predmete ne dostavljate samoinicijativno u Muzej (poštom ili na bilo koji drugi način) prije nego što naši kustosi procijene kvalitet i vrijednost predmeta.\\n\\n  "</string>

    <string name="title_activity_maps">Mapa</string>
    <string name="rate1">Ocijenite nasu aplikaciju</string>
    <string name="ratebutton">Gotovo</string>
    <string name="naslov">Posjetite još...</string>
    <string name="hello_blank_fragment"></string>
    <string name="action_settings">Podešavanja</string>
    <string name="ub">GALERIJA OPKOLJENOG SARAJEVA</string>
    <string name="lb">DJECA I RAT</string>
    <string name="db">DRUGI SVIJETSKI RAT</string>
    <string name="booktour">Najavi posjetu</string>
    <string name="book">Najavi posjetu</string>
    <string name="send_email">Pošalji e-mail</string>
    <string name="email2">Molim Vas upište datum i vrijeme</string>
    <string name="whatsnew">Događaji u najavi</string>

    <string name="txt1">Zemaljski Muzej\nZmaja od Bosne 3</string>
    <string name="txt2">Narodno Pozoriste\nObala Kulina bana 9</string>
    <string name="txt3">Vijecnica\nObala Kulina bana</string>
    <string name="txt4">Sebilj\nBascarsija</string>
    <string name="txt5">Gazi Husrev-begova Dzamija\nSaraci 8</string>
    <string name="txt6">Bijela tabija</string>
    <string name="txt7">Muzej knjizevnosti i pozorisne umjetnosti\n\n Sime Milutinovica Sarajlije 7</string>
    <string name="txt8">Umjetnicka galerija\n\n Zelenih beretki 8</string>

</resources>